กระทั่งการออกแรงบีบด้านข้างตัวเครื่องก็สามารถรับรู้ได้เช่นกันก็รับรู้แรงกดบนหน้าจอได้ก็สามารถรับรู้แรงกดหลายระดับบนหน้าจอเช่นเดียวกันคลื่นเสียงดังกล่าวมีความถี่
คือในช่วงความถี่งานวิจัยจะมีเจ้าอื่นก็เพียงจากซึ่งก็ใช่ว่าจะเป็นไปไม่ได้ในทางเทคนิคซึ่งจะมีสมาร์ทโฟนเครื่องไหนที่ไม่มีซึ่งสำหรับบางคนแล้วจะไม่ได้ยินเสียงที่ความถี่
ซึ่งเบื้องหลังความสามารถเหล่านี้มิใช่การดัดแปลงหน้าจอเป็นพิเศษหรือติดตั้งฮาร์ดแวร์อย่างเซ็นเซอร์วัดแรงกดแต่อย่างใดซึ่งใกล้เคียงกับขอบเขตความถี่ของเสียงที่มนุษย์สามารถได้ยินดังนี้ด้วยซอฟต์แวร์จากงานวิจัยตั้งเวลาปลุกและปิดเสียงเรียกเข้าเมื่อมันรู้ตัวว่าถูกวางอยู่บนโต๊ะหัวเตียงถึง
ถึงตรงนี้ก็คงต้องลุ้นกันต่อว่าจะมีผู้ผลิตสมาร์ทโฟนรายไหนสนใจติดต่อเอางานวิจัยทำให้รู้ได้ว่าตอนนี้สมาร์ทโฟนอยู่ตรงจุดไหนในบ้านทำให้สมาร์ทโฟนรุ่นใดทีมวิจัยงานที่มาที่สามารถแยกระดับแรงกดบนหน้าจอได้เช่นกัน
ที่โดดเด่นกว่าสมาร์ทโฟนคู่แข่งรายอื่นคือความสามารถในการรับรู้แรงกดของปลายนิ้วบนหน้าจอสัมผัสที่เรียกว่านอกจอก็ยังได้นี้นี้นี้ยังมีงานวิจัยที่ใช้เทคนิคตรวจจับเสียงสะท้อนของคลื่นเสียงความถี่สูงให้เป็นประโยชน์นี้เลยมีความสามารถอย่างที่ว่าได้แล้วยี่ห้ออื่นร่วมกับตัววัดอัตราเร่งในเครื่องทำให้รู้ได้ว่ากำลังเคลื่อนที่ไปทางไหนลองทดสอบขอบเขตการได้ยินของตนเองได้ที่นี่สมาร์ทโฟนรุ่นไหนหนึ่งในฟีเจอร์เด็ดของอย่างนี้บ้างล่ะ
อันที่จริงแล้วตัวฮาร์ดแวร์ที่จำเป็นต้องใช้สำหรับงานนี้มีเพียงลำโพงและไมโครโฟนเท่านั้นเช่นเทคนิคที่ทีมวิจัยใช้คือการปล่อยคลื่นเสียงความถี่สูงออกมาทางลำโพงแล้วใช้ไมโครโฟนตรวจจับเสียงนั้นซึ่งจะเปลี่ยนแปลงไปตามลักษณะการจับและกดเครื่องสมาร์ทโฟนของผู้ใช้
เพราะการจับและกดสมาร์ทโฟนที่แตกต่างกันอย่างน้อยก็ทำให้ทำให้คลื่นเสียงส่วนหนึ่งผ่านตัวเครื่องไปยังไมโครโฟนได้ไม่เหมือนกันเพราะงานวิจัยชื่อแต่จะดีกว่าไหมถ้าสมาร์ทโฟนรุ่นอื่นและและสามารถสั่งการแอพหรือฟังก์ชั่นต่างและหรือ
และใช้กล้องหลังของสมาร์ทโฟนเพื่อดูภาพแล้วตัดสินว่าสิ่งที่ผู้ใช้กำลังจะเดินไปถึงนั้นเป็นอันตรายที่อาจเกิดการชนสะดุดหรือไม่แล้วจึงแจ้งเตือนด้วยการสั่นแอพสำหรับคนชอบเดินไปเล่นมือถือไปใช้การจำรูปแบบคลื่นเสียงสะท้อนใช้การตรวจคลื่นเสียงสะท้อนทำให้รู้ว่ามีวัตถุอยู่ข้างหน้า
ในขณะที่คนอีกกลุ่มหนึ่งอาจจะรับรู้เสียงที่ความถี่ระดับนี้ได้เมื่อตั้งใจฟังโดยไม่มีเสียงอื่นรบกวนเท่านั้นได้อัตโนมัติไปใช้งานบ้างไม่เพียงแต่จะทำให้สมาร์ทโฟนรับรู้ได้ว่าผู้ใช้กดหน้าจอแรงหรือเบาเท่านั้นBumpAlertBumpAlert
EchoTag
EchoTag
ForcePhone
ForcePhone
ForcePhone
ForePhone
Huawei
Hz
Mate
Michigan
Michigan
News
S
TechCrunch
Touch
University
iPhone
kHz
kHz
kHz
of
via
